屋宇署包庇鄉黑！元朗721南邊圍村過百僭建村屋本已勒令清拆突然之間改成「微調」

自2019年的721襲擊事件後，南邊圍村動向廣受關注。《香港01》去年獨家報道，該村鄉公所屬整幢僭建，且霸地興建。

屋宇署2019年9月發出清拆令，要求業主在180日內清拆。但超過限期近近一年，鄉公所依然「屹立不倒」。

逾百村民去年7月就僭建上訴遭駁回

鄉公所地權屬原居民祖堂「鄧泉菴祖」擁有，去年祖堂秘書指早已發過律師信予霸地人士，但未獲理會，又指「要我哋點拆呢？又唔係我起嘅，人哋都唔會畀你拆啦。」

記者近日聯絡到「鄧泉菴祖」司理鄧金穩，他稱霸地人士有「少少合作」，並稱已交由律師處理。被問及有否控告霸地人士，他稱如要提堂，律師會通知。

南邊圍村村長陳樹堅，則拒絕回應鄉公所是否需要清拆：「現時處理中，不說太多這些事情了。這些是法律上程序的事情及問題，下回分解。」

屋宇署村內貼公告 僭建屋可申請「微調方案」

記者上月到南邊圍村鄉公所現場，發現一則屋宇署在1月貼出的公告，表示逾百名村民曾就清拆令一事上訴，但在去年7月被上訴審裁小組駁回上訴申請。

公告同時表明有「微調方案」的申請，違規業主委聘認可人士撰寫報告，表明該僭建物無即時危險，及因特別情況未能即時清拆，便可作出申請，有數十戶村民已考慮申請。

94幢村屋屬全幢僭建

屋宇署表示，自2019年9月，曾向村內建築發出130張清拆令，涉及122幢村屋，當中77%，即94幢村屋因違反村屋標準，屬於整幢僭建。

但問及為何會有「微調方案」，署方指是考慮到「排屋」的特殊情況，清拆時或影響鄰近屋宇結構及出入問題，如申請獲批，並修改至符合村屋標準，便可延長有關清拆令的執法期限，甚至撤銷有關清拆令。

至於屬於霸地興建、整幢僭建的鄉公所可否申請「微調方案」，屋宇署無正面回應。

唱紅打黑！

鄉黑是社會主義的主要敵人！
我們要堅決遵從毛主席的吩咐！
打到這些壓榨我們無產階級的地主！

快啲收返啲地

南邊圍係新九龍城寨，法外之地

公務員好黃
政府pro.grade好叻丶係精英

公務員手足黎 唔好批鬥

共產黨用完即棄，我就唔信唔會搞鄉黑

當年政府收埋既教仔團隊，當然唔可以咁對佢地

鄉黑係有特權

垃圾政府

唔係放過佢地嘛

01 獨家報導， 即係呢班鄉黑好彩就坐監， 唔好彩就比人批鬥掉落海
無人會同情佢地

白衣人條邨？

01收到風會清算班友

嬲撚到

hk01?
果然緊跟黨意志

報得出嚟即係風向會大變，睇路呀你班仆街